8.18 (終於成材) 民陣擬周日由維園遊行至遮打道 要求政府回應五大訴求

民陣計劃本月18日發起遊行，下午3時由銅鑼灣維園起步，終點是中環遮打道，要求政府回應市民五大訴求，以及聲討警方濫用武力，民陣申請遊行人數有30萬。

召集人岑子杰表示，警方違法鎮壓示威者的情況愈來愈嚴重，包括日前在港鐵站施放催淚彈，製造「毒氣室」、用布袋彈直射示威者眼睛等，無視武力指引及人權標準。

他又質疑，721元朗白衣人無差別襲擊當日，有懷疑是黑社會分子手持鐵通等武器，但警方表示看不到，到今日被捕人士只是被暫控非法集結，反問不是「警黑勾結」是甚麼。

岑子杰說，今日出現的示威是因為特首林鄭月娥拒聽民意，製造政治動盪但不願「收科」，將全部罪名怪責示威者，質疑問責官員不問責、紀律部隊無紀律，將示威者抹黑成暴徒，等同警方可無法無天。

他批評林鄭月娥指示威影響經濟及民生，等同開出命題，究竟港人要「麵包」或「自由」，相信市民有良知，會繼續出來遊行。

至於原訂星期日舉行的「荃葵青遊行」，相關主辦者表示，為響應民陣的遊行，會延至本月25日。

有冇文宣？即share

推

又維園集合根本無用。依家係要喺赤鱲角遊行，同時令到民航處總部無得正常運作，達到影響航運嘅第2重打擊，D既得利益者先會回應你

機場為香港命脈，機場、3貨運大樓、民航處總部，集思廣益

睇下個POST啦，一定有用過你去維園

今次4，5點先過來

咁撚熱

今次要谷夠300期人

*萬